挪威興建海中懸浮隧道 每公里造價僅 2.8 億

挪威興建海中懸浮隧道 每公里造價僅 2.8 億
Login

隨著全球人口不斷上昇，交通成為各國十分頭痛的一大問題。而注重環保問題的北歐國家挪威，就計劃興建一條長達 1,100 公里的浮隧橋樑組合公路，當中包括一段懸浮海水之中的隧道。整個工程建築成本約 400 億美元（約港幣 HK$ 3,140 億元），每公里造價僅約為港珠澳大橋八分之一。

這條全長 1100 公里的路段，是由浮隧、橋樑和公路組合，整個計劃都以連接和擴建原有路面為主，以提高運輸效益。而整項工程亦會根據地勢和自然地貌，而選用不同的建造和連接方法。以盡量降低對自然生態的影響。

當中最受矚目的浮隧計劃，就是位處受冰川侵蝕形成的天然峽灣，該處跨度極寬，而且深度驚人。如當局採用傳統的橋樑和海底隧道，將會對當地生態造成極大危害。而如今的浮隧計劃，則會依據鋼索和水面上的小型浮島支撐，可以避免鑽入海床和大量填海。有關工程現正由挪威公共道路管理局負責，將於 2050 年完工。

事實上，如果將有關工程與香港港珠澳大橋相比，挪威這條公路每公里平均造價預計約 3600 萬美元（約港幣 HK$ 2.8 億元）。另一方面，若以計算立法會通過的工程撥款，港珠澳大橋的每公里造價約為 214 億港元，每公里造價是挪威的 7.6 倍。

港珠澳大橋八分之七既建築費被支那貪撚左

挪威物價仲要出名高
都可以係1/8

LALALALA~LALALA
O泡果奶
哈哈哈哈哈哈
0泡果奶
哈哈哈哈哈哈
0泡
O泡
0泡
O泡

唔...O.....
哈哈哈哈哈哈
喝完會O的O泡果奶

旺旺

可能有人未睇過

天堂門壞了，上帝招標重修。
印度人說：3千塊弄好，材料費1千，人工費1千，我自己賺1千；
德國人說：要6千，材料費2千，人工2千，自己賺2千；
最後中國人淡定地說：這個要9千元，3千給你，3千我的，剩下3千給那個印度人幹。
上帝拍案：中標！

後來地獄的門也壞了，招標時吸取教訓，制訂公定價3000。
德國人看了一眼走了，印度人報價3000。
中國人給了評標的小鬼500，報價3000，中標。
德國人印度人都納悶。
再後來，中國人花了500材料、500人工，修了一半宣佈停工。
拖了半年，地獄追加投資3000，完工！

再後來，天堂連接地獄的電梯壞了，也要重修。
經過前面兩次教訓後，控制公定價3000而且要一次性修好。
德國人又來，看了一下走了。
印度人報價3000。
中國人也報價3000而且還稱完工後有白酒送，中標。
拿到錢後中國人開工。材料500、人工500。完工後。
上帝叫人驗收。驗收員（事先收了中國人紅包500）說不合格，要重建。
於是追加資金9000重建！

再後來，人間的大門也壞了，投胎的上不來。
經過前幾次的教訓之後，嚴格定價3000，監理及審計現場跟蹤！並且免費保修1億年！
德國人嚇跑了，印度人報價3000。
中國人來了，無償修好，免費保修2億年，但要5萬年的管理權，上帝同意了。
於是中國人修好了後，在門口設了個收費站，投胎每人每次500，雙向收費上不封頂。
給500的投胎到歐洲，多給錢的投胎到美國，逃漏費用的一律投胎到中國。